在港戶口被凍結 傳道人陳凱興一家英國生活陷困境

好鄰舍北區教會傳道人陳凱興表示，教會和他個人的滙豐戶口被凍結，他一家五口現身處英國，因戶口被凍結沒有金錢生活。他說，本來想安靜與家人放幾個月安息假，並探索在英國開教會分會的可能，但現在宗教及社會服務受壓迫。

陳凱興在教會社交網站專頁發放短片，提到無家者宿舍及照顧服務受戶口凍結影響，他指出教會作為註冊慈善團體，因應疫情透過眾籌提供30個無家者免費住宿宿位，亦聘請了4名社工負責跟進及外展工作，服務超過70個個案，但戶口被凍結令他們無法應付宿舍租金及社工服務。

他亦質疑滙豐可任意就政治目的操控用戶資產，今次事件不單是他一家的事，更衝擊所有香港人、在港外國投資者、教會、社福界的底線。

滙豐發言人回應事件時表示，不能評論相關賬戶的事宜，重申營運必須符合當地的法律法規，有關個案的情況，應向相關執法機構查詢。

英國制裁滙豐

教會都唔放過

傳道人咁多錢去英國渡幾個月假
仲想眾籌？

正苦係咪mark撚曬全部香港人，一走就即凍結戶口?

睇嚟汇瘋銀行決意要做一間正宗支国銀行

求花生

上海匯豐銀行

過咗去幾個月, 都未開英國銀行戶口同走資?

明知自己係港共打壓對像, 仲咁老定將個人D錢keep晒係香港? 係天真定冇上連登學走資?

去到英國都唔開戶口？

推

普通人無錢無名氣，走資無咁難，慢慢走又得即就又得。
佢呢啲人出晒名揚晒，仲要拖住成間運作緊嘅教會，好多數，走資唔係想像中咁易。

支持眾籌

［公告］川 婆 婆 fb Del 人 留 言 可 能 係 藍

屌你老母

邊個字係解眾籌

五毛係咁

咁證明
人地無諗住真係移民或流亡

如果有咁嘅諗法就一早做啦

［公告］川 婆 婆 fb Del 人 留 言 可 能 係 藍

你擺去Citibank咪一樣凍結你，只戶口啫要你係戶口係香港開，佢可以唔做咩？除非係你離岸

Push

發生左再出黎鳩up

點解去到英國都唔轉銀行 ? 匯豐近一年已經擺明會做狗

個劇本會唔會係咁?

陳生因為冇狽罪名無需亦好難合理迫害
但有人睇中佢知名度低而且有間教會
所以就先cut佢個人水喉迫佢喺外地全家餓死
等佢一求救外人就鋤佢勾結外國勢力
因為佢唔夠出名冇人知佢其實比人搞時冇前科
再搵班濕鳩KOL呀十一哥呀議員咁倒果為因
話佢梗係本身勾結外國勢力先比人涷結戶口
到時已屈到佢其身不正自然合理搞埋教會啲錢

直接搵英國D議員投訴英國總行啦, 香港掌權呢班唔會理你控訴架

國際戰線
匯豐串謀港共打壓宗教團體

陳傳道好出名㗎，「守護孩子」上埋外媒頭條wo,點會知名度低？

人地喺香港做社福服務
唔通用離岸戶口交租咩

唔關事
我諗上頭落咗order
所以
啲咩港漂黨，拉gphone，拉前議員，呢堆野一齊發生

難搞，香港幫滙豐賺左好撚多錢

講緊佢自己D個人財產, 佢而家個人戶口被封, 係外國撳唔到機攞唔到錢, 點生活?

冇人叫你一砲過將全副身家射晒去離岸, 射走7-8成, 留返夠3個月嘅家庭使費係香港戶口就夠

仲有離岸戶口可以用global link即時免費轉錢出入香港

糧草先行是常識吧

呢住呢幾日肯定大規則凍結戶口
唔比所有政客走資

你老母做雞生左你個弱智仔出黎
閱讀有問題

註冊慈善團體都被人搞了，612被查封只係時間問題。

老老豆豆 佢如果係教會嘅人喺外國個影響力都大
始終外國好多信教嘅人 直情話政府聯同銀行打壓宗教自由

抵死 有city bank唔用

考慮退出英國市場

其他唔知 但搵外人求救呢句都幾有可能發生

你做狗殺人同強姦少女咪仲多錢

罰林鄭抄新約舊約聖經一次

返嚟香港先，再從長計議

一個人退左休正常都有筆積蓄啦
個個好似你咁失敗咩